msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: rur-ple_kr\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: 2014-07-04 00:00-0000\n"
"Last-Translator: minwook shin <smw0106@naver.com>\n"
"Language-Team:  <smw0106@naver.com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-Language: korean\n"
"X-Poedit-Basepath: C:\\documents and settings\\André\\desktop\\python\\rurple\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: ..\\rurple\n"

#: ..\rurple/RUR_start.py:97
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:114
#: rur_py/browser.py:114
msgid "RUR: a Python Learning Environment"
msgstr "RUR: 파이썬 학습 환경"

#: ..\rurple/RUR_start.py:118
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:110
#: rur_py/browser.py:110
msgid "  RUR: Read and Learn  "
msgstr "  RUR: 읽고 배우기  "

#: ..\rurple/RUR_start.py:124
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:111
#: rur_py/browser.py:111
msgid "Robot: Code and Learn"
msgstr "로봇: 코드와 배우기"

#: ..\rurple/RUR_start.py:150
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:112
#: rur_py/browser.py:112
msgid "Python: Code and Learn"
msgstr "파이썬 코드와 배우기"

#: ..\rurple/RUR_start.py:155
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:113
#: rur_py/browser.py:113
msgid "Python: simple editor"
msgstr "파이썬: 간단한 편집기"

#: ..\rurple/RUR_start.py:165
msgid ""
"Robot program has changed.\n"
"You may save it before quitting."
msgstr ""
"로봇 프로그램이 수정되었습니다.\n"
"당신은 나가기 전에 저장할 수 있습니다.."

#: ..\rurple/RUR_start.py:166
msgid "Program has been changed"
msgstr "프로그램이 바뀌어져있습니다.."

#: ..\rurple/RUR_start.py:179
#: ..\rurple/RUR_start.py:287
msgid "World files (*.wld)|*.wld| All files (*.*)|*.*"
msgstr "월드 파일들 (*.wld)|*.wld| 모든 파일들 (*.*)|*.*"

#: ..\rurple/RUR_start.py:180
#: ..\rurple/RUR_start.py:311
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:147
#: rur_py/browser.py:147
msgid "Choose a file"
msgstr "파일 선택"

#: ..\rurple/RUR_start.py:213
#: ..\rurple/RUR_start.py:221
#: ..\rurple/RUR_start.py:233
#: ..\rurple/RUR_start.py:256
#: ..\rurple/RUR_start.py:268
#, python-format
msgid ""
"Problem with %s\n"
"Please recreate world file."
msgstr ""
"문제가 발생 했습니다. %s\n"
"월드 파일을 다시 만들어 주십시오.."

#: ..\rurple/RUR_start.py:214
msgid "avenues"
msgstr "avenues"

#: ..\rurple/RUR_start.py:215
#: ..\rurple/RUR_start.py:223
#: ..\rurple/RUR_start.py:235
#: ..\rurple/RUR_start.py:258
#: ..\rurple/RUR_start.py:270
msgid "Invalid world file format"
msgstr "잘못된 월드 파일 형식"

#: ..\rurple/RUR_start.py:222
msgid "streets"
msgstr "streets"

#: ..\rurple/RUR_start.py:234
msgid "robot"
msgstr "로봇"

#: ..\rurple/RUR_start.py:257
msgid "beepers"
msgstr "비퍼들"

#: ..\rurple/RUR_start.py:269
msgid "walls"
msgstr "벽들"

#: ..\rurple/RUR_start.py:289
msgid "Save new world as"
msgstr "새로운 월드 저장"

#: ..\rurple/RUR_start.py:310
#: ..\rurple/RUR_start.py:340
msgid "Program files (*.rur)|*.rur| All files (*.*)|*.*"
msgstr "프로그램 파일들 (*.rur)|*.rur| 모든 파일들 (*.*)|*.*"

#: ..\rurple/RUR_start.py:342
msgid "Save new program as"
msgstr "새로운 프로그램 저장"

#: ..\rurple/RUR_start.py:358
msgid "Program will not be saved."
msgstr "프로그램이 저장되지 않았을것이다."

#: ..\rurple/RUR_start.py:377
#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:283
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:34
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:86
#: rur_py/cpu.py:283
#: rur_py/status_bar.py:34
#: rur_py/status_bar.py:86
msgid "Program is running"
msgstr "프로그램 구동중"

#: ..\rurple/RUR_start.py:381
#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:174
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:35
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:87
#: rur_py/cpu.py:174
#: rur_py/status_bar.py:35
#: rur_py/status_bar.py:87
msgid "Program paused"
msgstr "프로그램 일시중지"

#: ..\rurple/RUR_start.py:393
#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:326
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:28
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:33
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:85
#: rur_py/cpu.py:326
#: rur_py/status_bar.py:28
#: rur_py/status_bar.py:33
#: rur_py/status_bar.py:85
msgid "Program not running"
msgstr "프로그램이 구동하지 않는중"

#: ..\rurple/RUR_start.py:419
msgid "No robot in world to give beepers to."
msgstr "비퍼를 주고싶지만, 로봇이 없습니다."

#: ..\rurple/RUR_start.py:422
msgid "Beepers!"
msgstr "비퍼들!"

#: ..\rurple/RUR_start.py:437
msgid "World size!"
msgstr "월드 크기!"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:22
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:123
#: rur_py/bouton.py:22
#: rur_py/bouton.py:123
msgid "Opens existing robot program"
msgstr "기존 로봇 프로그램 열기"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:23
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:124
#: rur_py/bouton.py:23
#: rur_py/bouton.py:124
msgid "Saves robot program"
msgstr "로봇 프로그램 저장"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:24
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:125
#: rur_py/bouton.py:24
#: rur_py/bouton.py:125
msgid "Opens existing world file"
msgstr "기존의 월드 파일 열기"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:25
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:126
#: rur_py/bouton.py:25
#: rur_py/bouton.py:126
msgid "Saves world file"
msgstr "월드 파일 저장"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:26
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:127
#: rur_py/bouton.py:26
#: rur_py/bouton.py:127
msgid "Resets world - from open file"
msgstr "열려있는 파일로 월드 초기화"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:27
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:128
#: rur_py/bouton.py:27
#: rur_py/bouton.py:128
msgid "Runs robot program"
msgstr "로봇 프로그램 실행"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:28
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:129
#: rur_py/bouton.py:28
#: rur_py/bouton.py:129
msgid "Steps through robot program instructions"
msgstr "로봇 프로그램 명령어 단계"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:29
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:130
#: rur_py/bouton.py:29
#: rur_py/bouton.py:130
msgid "Pause program"
msgstr "프로그램 일시중지"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:30
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:131
#: rur_py/bouton.py:30
#: rur_py/bouton.py:131
msgid "Stops program"
msgstr "프로그램 중지"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:31
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:132
#: rur_py/bouton.py:31
#: rur_py/bouton.py:132
msgid "Adjust robot speed"
msgstr "로봇 스피드 조절"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:32
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:133
#: rur_py/bouton.py:32
#: rur_py/bouton.py:133
msgid "Edit walls"
msgstr "벽 편집"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:33
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:134
#: rur_py/bouton.py:33
#: rur_py/bouton.py:134
msgid "Resize world"
msgstr "월드 크기조절"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:34
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:135
#: rur_py/bouton.py:34
#: rur_py/bouton.py:135
msgid "Give beepers to robot"
msgstr "비퍼를 로봇에게 지급"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:35
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:136
#: rur_py/bouton.py:35
#: rur_py/bouton.py:136
msgid "Remove/add robot from/to world"
msgstr "로봇을 월드로 부터 삭제/추가"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:36
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:137
#: rur_py/bouton.py:36
#: rur_py/bouton.py:137
msgid "Toggle world file view"
msgstr "클릭하여 월드 파일 보기"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:151
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:232
#: rur_py/bouton.py:151
#: rur_py/bouton.py:232
msgid "Open Python file"
msgstr "파이썬 파일 열기"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:152
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:233
#: rur_py/bouton.py:152
#: rur_py/bouton.py:233
msgid "Save Python file"
msgstr "파이썬 파일 저장"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:153
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:234
#: rur_py/bouton.py:153
#: rur_py/bouton.py:234
msgid "Run Python program"
msgstr "파이썬 프로그램 실행"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:154
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:235
#: rur_py/bouton.py:154
#: rur_py/bouton.py:235
msgid "Run program with argument list"
msgstr "인수 목록과 프로그램 실행"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:155
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:236
#: rur_py/bouton.py:155
#: rur_py/bouton.py:236
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:156
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:237
#: rur_py/bouton.py:156
#: rur_py/bouton.py:237
msgid "Go to line number"
msgstr "줄 번호로 가기"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:157
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:238
#: rur_py/bouton.py:157
#: rur_py/bouton.py:238
msgid "Hide or show output window"
msgstr "출력 윈도우 숨기거나 표시"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:158
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:239
#: rur_py/bouton.py:158
#: rur_py/bouton.py:239
msgid "Change layout"
msgstr "레이아웃 바꾸기"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:159
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:240
#: rur_py/bouton.py:159
#: rur_py/bouton.py:240
msgid "Clear text"
msgstr "텍스트 삭제"

#: ..\rurple/rur_py/browser.py:51
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:116
#: rur_py/browser.py:51
#: rur_py/browser.py:116
msgid "Open local html file"
msgstr "로컬 html 파일 열기"

#: ..\rurple/rur_py/browser.py:51
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:116
#: rur_py/browser.py:51
#: rur_py/browser.py:116
msgid "Go back in browser history"
msgstr "브라우저 기록 뒤로 돌아가기"

#: ..\rurple/rur_py/browser.py:52
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:117
#: rur_py/browser.py:52
#: rur_py/browser.py:117
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: ..\rurple/rur_py/browser.py:52
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:117
#: rur_py/browser.py:52
#: rur_py/browser.py:117
msgid "Go forward in browser history"
msgstr "브라우저 기록 앞으로 가기"

#: ..\rurple/rur_py/browser.py:53
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:118
#: rur_py/browser.py:53
#: rur_py/browser.py:118
msgid "Select a language"
msgstr "언어 선택(korean 패치 적용됨)"

#: ..\rurple/rur_py/browser.py:146
#: rur_py/browser.py:146
msgid "html files (*.htm*)|*.htm*| All files (*.*)|*.*"
msgstr "html 파일 (*.htm*)|*.htm*| 모든 파일들 (*.*)|*.*"

#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:50
#: rur_py/cpu.py:50
msgid "Error found in your program."
msgstr "당신의 프로그램에서 에러를 찾음."

#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:168
#: rur_py/cpu.py:168
msgid "Hey!  You stopped me!"
msgstr "야! 너가 날 종료시켜야되!"

#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:241
#: rur_py/cpu.py:241
msgid "All done!"
msgstr "모두 끝났어!"

#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:242
#: rur_py/cpu.py:242
msgid "No instruction to execute."
msgstr "실행할 명령이 없습니다."

#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:294
#: rur_py/cpu.py:294
msgid "You forgot to turn me off!"
msgstr "너는 날 끄는것을 잊었어!"

#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:316
#: rur_py/cpu.py:316
#, python-format
msgid "Error found near line %s."
msgstr "%s번 라인 근처에 발견된 오류."

#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:317
#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:321
#: rur_py/cpu.py:317
#: rur_py/cpu.py:321
msgid "Execution error"
msgstr "실행 오류"

#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:320
#: rur_py/cpu.py:320
#, python-format
msgid ""
"%s\n"
"Unrecognized instruction."
msgstr ""
"%s\n"
"인식할수 없는 명령어."

#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:76
#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:82
#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:89
#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:95
#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:101
#: ..\rurple/rur_py/robot_factory.py:338
#: ..\rurple/rur_py/robot_factory.py:447
#: rur_py/dialogs.py:76
#: rur_py/dialogs.py:82
#: rur_py/dialogs.py:89
#: rur_py/dialogs.py:95
#: rur_py/dialogs.py:101
#: rur_py/robot_factory.py:338
#: rur_py/robot_factory.py:447
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:77
#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:83
#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:90
#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:96
#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:102
#: rur_py/dialogs.py:77
#: rur_py/dialogs.py:83
#: rur_py/dialogs.py:90
#: rur_py/dialogs.py:96
#: rur_py/dialogs.py:102
msgid "Turn off"
msgstr "끔"

#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:106
#: rur_py/dialogs.py:106
msgid "Success!"
msgstr "성공!"

#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:193
#: rur_py/dialogs.py:193
msgid ""
"Select the desired value, or sum of values as\n"
"the number of beepers to put in the robot's beeper bag."
msgstr ""
"비퍼의 원하는 값 또는 값의 합계를 선택한다면\n" 
" 이 갯수는 로봇의 비퍼 가방에 추가됩니다. "

#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:231
#: rur_py/dialogs.py:231
msgid ""
"Select the desired world dimensions (streets and avenues).\n"
"The existing walls and beepers will be removed."
msgstr ""
"원하는 월드 치수 선택.\n"
"선택에서 제외된 나머지 벽과 비퍼는 제거될것입니다."

#: ..\rurple/rur_py/parser.py:47
#: rur_py/parser.py:47
msgid "Found a word not allowed: "
msgstr "허용되지않는 단어를 찾음: "

#: ..\rurple/rur_py/robot_factory.py:165
#: rur_py/robot_factory.py:165
msgid ""
"That move really hurt!\n"
"Please, make sure that there is no wall in front of me!"
msgstr ""
"그 움직임은 정말 상처였어!\n"
"벽이 내 앞에 없다는것을 확인해!"

#: ..\rurple/rur_py/robot_factory.py:170
#: rur_py/robot_factory.py:170
msgid ""
"I obey your command:\n"
" turning myself off."
msgstr ""
"나는 너의 명령을 따른다:\n"
" 내 스스로가 전원을 종료."

#: ..\rurple/rur_py/robot_factory.py:184
#: rur_py/robot_factory.py:184
msgid ""
"put_beeper() failed.\n"
" I am not carrying any beepers."
msgstr ""
"put_beeper() 실패.\n"
"나는 어떤 비퍼를 들지않았어."

#: ..\rurple/rur_py/robot_factory.py:193
#: rur_py/robot_factory.py:193
msgid ""
"pick_beeper failed.\n"
"I must be next to a beeper before I can pick it up."
msgstr ""
"pick_beeper 실패.\n"
"나는 비퍼가 있어야 잡을 수 있습니다."

#: ..\rurple/rur_py/robot_factory.py:336
#: ..\rurple/rur_py/robot_factory.py:445
#: rur_py/robot_factory.py:336
#: rur_py/robot_factory.py:445
msgid ""
"Setting delay failed.\n"
"Accepted values are between 0 and 10."
msgstr ""
"설정 지연 실패.\n"
"허용되는 값은 0에서 10 사이."

#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:27
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:92
#: rur_py/status_bar.py:27
#: rur_py/status_bar.py:92
msgid "No program loaded"
msgstr "없는 프로그램 불러오기"

#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:29
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:67
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:99
#: rur_py/status_bar.py:29
#: rur_py/status_bar.py:67
#: rur_py/status_bar.py:99
#, python-format
msgid "Robot has %s beeper"
msgstr "로봇은 %s 개의 비퍼를 가진다"

#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:30
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:106
#: rur_py/status_bar.py:30
#: rur_py/status_bar.py:106
msgid "Default world"
msgstr "기본 월드"

#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:62
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:97
#: rur_py/status_bar.py:62
#: rur_py/status_bar.py:97
msgid "No robot in this world"
msgstr "로봇이 이 월드 안에 없음"

#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:76
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:104
#: rur_py/status_bar.py:76
#: rur_py/status_bar.py:104
#, python-format
msgid "World file: %s"
msgstr "월드 파일들 : %s"

#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:79
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:90
#: rur_py/status_bar.py:79
#: rur_py/status_bar.py:90
#, python-format
msgid "Program File: %s"
msgstr "프로그램 파일 : %s"

#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:101
#: rur_py/status_bar.py:101
#, python-format
msgid "Robot has %s beepers"
msgstr "로봇은 %s 개의 비퍼를 가짐"

#: ..\rurple/rur_py/test_import.py:98
#: ..\rurple/rur_py/test_import.py:107
#: rur_py/test_import.py:98
#: rur_py/test_import.py:107
msgid " not found in module useful."
msgstr " 유용한 모듈을 찾을수 없음."

#: ..\rurple/rur_py/test_import.py:142
#: rur_py/test_import.py:142
msgid "import keyword used improperly"
msgstr "입력 키워드를 부적절하게 사용"

#: ..\rurple/rur_py/world_creation.py:464
#: rur_py/world_creation.py:464
msgid "Avenue"
msgstr "Avenue"

#: ..\rurple/rur_py/world_creation.py:466
#: rur_py/world_creation.py:466
msgid "Street"
msgstr "Street"

